【馬雲說故事】榜樣很重要 馬雲：想成功？別學李嘉誠！

「點解我老竇唔係李嘉誠？」香港首富李嘉誠是不少人的偶像，阿里巴巴集團董事局主席馬雲也曾視李嘉誠是榜樣，但他其後卻發現把李嘉誠或比爾．蓋茲（Bill Gates）等成功人士視為學習對像是錯誤的，皆因「他們太強，你也不知道該怎麼學」。馬雲指要學習的話，應從身邊附近的人學起，「榜樣是一點、一點學上去的」。

暢銷書作家、《金融月刊》編輯衛藍的新書《馬雲只會說故事》，指很少人知道馬雲說故事的能力相當出眾，他不講深奧的道理，只憑感性打動別人，故事中往往藏著其個人成功的要訣。而馬雲創業時有成功也有失敗，而最終他能成功，與其個人魅力和善待他人有很大的關係，而這正好啟發我們，不管我們在這個社會中處於什麼位置，都必須善待身邊的每一個人。

以下是《其實馬雲只會講故事：關於管理、經營、創業與人生每一步，解答都在他說的故事裡。》的節錄內容：

馬雲說：「真正的榜樣在你附近，請善待身邊的人。我跟所有人犯的錯誤一樣，榜樣是比爾．蓋茲、李嘉誠。但時間一長我發現，他們不是我們的榜樣，他們太強，你也不知道該怎麼學。」

「真正的榜樣一定在你附近，如果你剛開始做小店、經營小餐廳，你的榜樣就是你們斜對面的小餐廳，他為什麼門口排隊而我們家店員比客人多？他是你的榜樣，榜樣是一點、一點學上去的。」

馬雲幾番創業，有成功也有失敗，他的成功是很多人努力和支持的結果。可以說馬雲能夠成功，與他的個人魅力和善待他人有很大的關係。同時，馬雲也啟發我們，不管我們在這個社會中處於什麼位置，都必須善待身邊的每一個人。

善待左習近平未?

咁呢點佢又冇講錯

打地主，其樂無窮！
分田地，其樂無窮！
鬥馬雲，其樂無窮！

BBC中文網
阿里巴巴因涉嫌壟斷再遭監管部門立案調查

台灣蘋果日報
罵習近平「畜生」觸怒龍顏消失公眾視野62天知情人士：中共建議馬雲留在國內｜ 蘋果新聞網

東網
馬雲帝國恐被解體！中國專家：政府希望見到更服從的公司

華爾街日報
阿里巴巴和螞蟻集團面臨中國監管整頓

信報財經新聞
馬雲傳曾提出將螞蟻部分交予中國政府

香港蘋果日報
憂企業家撼動政權追殺馬雲中共立案查阿里｜ 蘋果日報

你估有幾多連登仔有睇晒全文

同埋馬雲係咪真係有咁講過，都無人知

老生常談：唔好做你能力範圍外嘅事

馬雲好黃